Ükstuhat üheksasada kahekumne esimesel aastal kahekümne kolmandamal Talwe kuu päewal Oru walla liige Gustaw Hansu p. Taalwelt kes isiklikult tuntud selle kohtule on palus oma wiimast seadmist ehk testamenti kohtu aktide raamatusse ülesse kirjutada.
Mina oma selge meele ja mõistusega luban peale oma surma oma liikumata waranduse oma tütre Leenale kes mind lapsest saadik on aitanud tööd teha ja kohta pidada selle tingimisega et tema minu naise, tema ema, Liisu kuni surmani ülewel peab ilma nurisemata ja teda auusaste maha matma. Liikuwast warandusest saab minu tutar Leena 1 lehm kaks lammast, tütar Liisa saab uhe lehma ja kaks lammast mis sai juba kätte. Tütar Anna sai oma lehma kätte ja ühe lamba ja saab weel ühe lamba. Minu naise Liisule jääb üks lehm ja 2 lammast mis tema oma meele järele wõib tarwitada. Hobune on minu tütar Leena ja naine Liisu oma töö jõu ja abiga muretsenud mispärast see neile pärida jääb. Minu tütred Liisa ja Anna on mehele läinud ja on pulmad saanud kuna Leena alles tüdruk on selle pärast jääb kõik põllutöö inwentaar ja maja kraam tütre Leenale. Minu lapsed on kõik saanud õmbluse masina rahad omal ajal kätte. Et minu lapsed Liisa ja Anna on wäljas teenimas olnud ja mind koha pidamise tööde juures wähe aitanud peawad nemad ka wahemaga rahul olema. Peale selle on kohustatud minu tütar Leena oma päranduse osast mind maha matma ja matuse kulud kandma.
See töstament on enne allakirjutamist tema tegijale ette loetud ja tunnistab et see tema tahtmise järele on tehtud.
Kustaw Taalelt &lt;allkiri&gt;
Tunnistawad õigeks
H Petrof &lt;allkiri&gt; A. Kork &lt;allkiri&gt; J Saar &lt;allkiri&gt;
